如果李家鼎，鼎爺同霆鋒一齊拍煮食節目會點？

鼎爺：[哎吔，鋒少爺點解拎我d蕉飛離飛去］

霆鋒識撚咩條傻閪

邊個話三個人呀屌你老母

李家鼎實同鼎爺打大交

逗號呀屌你老母 如果係三個人就用咗頓號啦
小學畢業未啊出嚟教人

用頓號先係三個人丫戇勼

俾鼎爺用匙羹KO佢

大家點睇梁烈唯，唯唯？？

係問緊一個人定兩個人呀

條死肥佬真係唔識㗎喎 屌佢老豆縮埋一舊

屌 騎劫

霆鋒做下把，負責做譚玉瑛俾人鬧同flirt嗰個位

阿仔呀， 你咁咪磨晒啲刀粉落菜度囉

你直情弱智添啦 頓號用嚟分隔排名不分先後嘅野
樓主依家呢個情況係省略連詞啊屌你老母

節目名：鼎鋒（頂峰）

有啲人崇日到用頓號代替逗號架😽😽😽😽

鼎鋒對決

人地同你講省略連詞唔識就係度話人分數目
如果李家鼎，（即）鼎爺同xxxxxx
唔撚識咪縮埋一二邊囉係要衝出嚟教人地啲唔屬於自己範疇嘅野
我中文系㗎屌你老母

不過真係好少見咁樣省略，我就咁睇標題都覺得怪怪地

睇杜汶澤同肥媽一齊煮

其實如果得兩樣野，逗號頓號都怪怪地啦，就咁a和b咪得

用逗號係無問題 但前題係要樓主所表達嘅意思係兩者唔同 但樓主本身意思唔係咁 而係省略連詞
聽唔撚明呀屌你老母？即係你好似啲中學老師咁鳩估個作者諗乜之後強行配自己個意思落去呀弱智仔
男人老狗就去扮肥婆 收皮啦屌你老母

入之前以為又係哈林個gag

你條垃圾教下人abcd左左右右就得 想教人語法 讀多幾本書啦正字刑警

●并列詞語作主語、賓語時，并列詞語結構不很复雜、字數也不多，一般用頓號；反之用逗號。

其實我都唔想笑鳩你 你一開始已經理解錯咗呢句野

結構不很复雜、字數也不多，一般用頓號

反之用逗號

李家鼎同鼎爺兩個詞字數好多？結構複雜？
收皮啦垃圾狗 再者樓主根本唔係呢個意思
由頭柒到尾仲要拎返拃沙 返去教abcd啦屌你老母

咁都可以有罵戰
放鬆啲啦香港人

對住其他野可以放鬆 對住呢啲人人追打嘅賤種狗點可以唔打

其實真係樓主打錯，大家唔好針對肥絲

我同你老豆成日玩架，你都唔知呀…
鋒仔，世侄，唔好晒嘢好無呀…

唔係幫肥絲，不過一眼望落去真係似三個人
btw唔好騎劫啦，討論返個主題好冇

你一開始已經錯誤理解標題
如果如你所言係3個人一定係用頓號而唔係用逗
唔係話3個人一定係用頓號
而係當有好多嘢要列出嘅時候就用頓號
逗號係延續上一句嘅嘢 頓號係列嘢時用嘅標點符號

至於標題李家鼎之後用逗號 再講鼎爺同檸檬睇落好似好怪
咁其實無問題
個用法即係好似 xxx，即係肥絲大隻同xxxxxx
例句
1.李家鼎，鼎爺真係好勁
2.鼎爺（李家鼎）真係好勁

第1句鼎爺前面其實有省略咗「即係」2字 因為鼎爺的確係較多人知嘅稱呼 所以咁用唔可以話錯
第2句用括號來表達李家鼎指鼎爺
小學學嘅嘢嚟

討論中文係好事嚟
但係唔好下下都屌人老母 收鳩皮
有錯咪指正

今日我同霆峰教大家點斬2隻雞

鼎爺會西口西面對撚住檸檬
然後心諗 你識唔識嫁 屌你老味 淨係係到chok
淨係佢2個比
檸檬係有姿勢冇實際
鼎爺係有架勢 有實際

呢個有聲

絕鼎鋒味 鼎鋒廚房

鼎鋒廚房正

李家鼎同鼎爺會輪流喝霆鋒：夠啦！你喺到做乜撚呀！

唔講以為肥絲中文系博士

好波 屌撚到應

玩撚完喇 求其拿返d沙走人啦 過一排無事

你個例子有問題
你本身第一句唔會令人誤會係純粹係佢冇用到連接詞先反映到 樓主果句後面果part係（同） 姐係如果你結構係 xx , xx和xx既 最common係並列 亦都少人將外號黎咁寫
用個大分別啲既例子 （庾澄慶，哈林同周杰倫都好勁） 有幾多個人係分到呢度得兩條友?（當然前設係唔識佢地啦）
最主要呢個時候其實三樣既位置理應係可以換 同埋逗號一樣可以list object

一諗到肥c喺個mon前面嬲到面都紅晒，喺咁去google 揾source copy番落黎駁嘴個樣就想笑

快撚啲去死啦你

標點符號都未識用就成日左左右右
笑撚左
唔撚笑右呀 吹呀

我睇到自言自語
應該就知係完全封鎖左既肥絲

你同佢都錯呀
垃圾
用「」先岩

應該唔會再係煮食節目而變成打鬥節目

肥絲呢啲廢物俾人技術性擊倒仲喺度撐
肉撚酸

李家鼎，鼎爺，同大廚 先係講緊2個人喎

李家鼎，鼎爺同大廚 即係A,B and C
肥絲咁講即係啲高官同總理要改做(SBS),(JP)

頓號呀傻閪
小學生都識啦屌

柒左就縮翻入你老母個閪到啦垃圾肥絲

你繼續mon住，唔阻你

追完淨係見到你柒
不學無術，淨係google，不過欣賞你有恆心

唔好覆我喇，等佢啦

肥絲根本文盲嚟

巴打啱
我舉例不當
但係樓主標題又唔可以話佢錯
因為的確係可以咁樣用

樓主都無出嚟講個逗號係咩用法，你啱啲咩？

死雞撐飯蓋

好想奶肥絲塊閪

鼎: 細侄啊，咪撚磨刀啦。俾著以前我老頭子見到，一定雙刀斬撚死你再剷你上天花板。

屌你老母

如果加埋肥媽

屌有冇中文系啊
老實講唔敢撐邊個啱
仲要騎劫左個post

淨係見到肥絲啲回覆大部分都負皮多

兩個人

呢個POST D人都痴撚線
居然仲有人未完全封鎖條垃圾 仲走去應佢

嘉賓請謝賢加安德尊

笑撚埋右

再整多個李錦聯
鼎李老味

一心入嚟係想睇鼎爺屌檸檬，唔係想睇逗號呀

老人院混戰

鼎太鋒

聽晚chatroom問達哥

連登仔係咪要屌到人跪低含撚認柒先有存在感

四哥見到檸檬比鼎爺呼喝會忍唔住同李家鼎打交
檸檬又廢幫唔到手 檸檬又拉住佢老豆搞到老豆比鼎爺濕左2拳
最後2個老野都好燥決定一齊打鳩檸檬
檸檬d仔係現場見到爸爸比人打到豬頭係度狂喊

肥絲真係好撚on9

其實如果寫得好啲，應該寫成
李家鼎，即係鼎爺，真係好勁

有啲類似英文噉嘅形式
Tom Riddle, who is a lord, is very powerful.
英文可以再縮
Tom Riddle, a lord, is very powerful.

不過樓主嘅標題的確寫得唔係太好嘅，所以都唔需要太過爭拗，所以我兩邊都唔撐，因為根本係樓主寫得含糊，但睇得明就算啦，邊個唔知李家鼎係鼎爺

大家點睇梁烈唯，唯唯

根本個邏輯同上面呢句一樣
柒左仲要死撐係並列

不過簡單啲，將鼎爺推返上前面就咩事都冇啦
直接寫 鼎爺李家鼎
因為通常綽號可以放喺前面黐埋個名度，例如
王牌射手豪炎寺
之類

成個po有7成都係

留名睇俾人抄

煮泰菜 鼎泰鋒

屌完全封鎖咗肥絲好似 miss 咗好多花生

括號可以，破折號掹車邊都得，逗號我都覺得唔啱
但係你話逗號係用來分隔唔同個體，你都唔啱，小學都已經教係頓號啦

好心條撚樣肥屍收皮啦 死都話自己冇錯

雖然樓主個用法都係錯 但肥絲唔好再講啦 的確逗號唔代表3個人

屌你老母死肥嘢 柒左就潛啦 明明自己答出黎都唔合理仲死撐

到達鼎鋒

好撚正 我追曬你啲留言，巴打你真係大大力打巴落條傻閪度#haha#

點解仲有人未block 7條傻西肥絲

肥絲唔敢回應系列

標點符號post

Show Blocked User - 肥絲大隻
真係又柒又煩又垃圾

咁撚肥學咩人叫小妹 大妹就差唔多

本身以為有好笑嘢睇，但原來又係肥絲騎劫咗個post

我都係出返去

我問你一句，個logic係咪一樣？
你覺得唯唯嗰句係指緊一個人定兩個人？
如果唯唯嗰句係啱，點解樓主係錯？
你究竟答到未？

屌你老母，你隻肥閪仲撚煩過喃嘸佬

快啲打到隻煩肥閪收皮

屌個爐變屌肥媽

廋澄慶同哈林大哥邊個唱歌好聽d

鼎爺: 學我老頭子話齋: 我屌你老母咩 咁撚樣煮野食架咩

你問咗啲乜，阿結構覆咗你話唔複雜呀？

無打錯，肥絲無讀過書識條鐵咩

鼎爺會用鼎刀斬死lemon

個個都話中文有冇問題
咪會變左肥絲條煩閪

再者，宜家無人知李家鼎就係鼎爺咩
邊有人會覺得係兩個人呢？

兩個會用鼎刀同鋒刀互劈

屌有冇中文系啊
老實講唔敢撐邊個啱
仲要騎劫左(咗)個post(帖子)

你唔係撐肥絲嘛 一陣佢又問你左右

鼎鋒廚房

雖然我覺得有更好既表達，減少誤會
但肥屍大隻食屎啦
你不痛不癢地食屎吧

屌你係咪香港人呀你
李家鼎同鼎爺係同一個人你唔知？
硬係要用中文來扭曲自己思想
唔怪得你真係黐黐地線

鼎爺：煮呢Ｄ野有秘訣既，後生唔會識架啦
鋒： 我屌你老母呀

肥屍自信邊撚度黎

如果李家鼎（鼎爺）同霆鋒一齊拍煮食節目會點？
用括號效果會更好...
而家咁打兩個名感覺好似有o的多餘無需要

逗號同頓號都唔識就捉人錯字
我對你好失望啊肥絲

講真 今次撐肥c 我喺中學學嘅時候逗號頓號都可以解作列舉下一樣事物，上面撩交打嗰條中文系友仔係唔係中文3入中文系？

勤大家盡早block咗條肥絲，浪費氣力係呢啲無聊人身上唔值得，各位等佢自己單機冇人理算啦

一早block 咗條柒頭，等佢可以單機連登

笑撚死

睇完個post結論係：

肥絲大隻你條肥毒柒人妖想扮女人刷存在感咪閹撚咗自己條半寸賓周磨撚碎你啲超長包皮老泥撈埋你老母啲骨灰煲湯派街坊跟手自己去和合石挖個窿自己跳落去當積陰德咪獻世啦，你條死煩膠現實肯撚定係二百磅糖尿爛腳殘廢自閉白卡仔坐輪椅冇朋友老麥都唔請連女仔手都未撚掂過覺得自己冇成就冇存在感嘅社會失敗者，暗戀隔離房個唐氏自閉肥婆但係爛賓洲手指短打唔到飛機所以自欺欺人日日夜夜扮女人叫春，未覆診就喺庇護工場冇嘢做日撚日捕住啲post喺度秒回煩煩煩，我份人好悲天憫人講同理心唔怪你，要怪就怪你老母做雞廿蚊Q冇人幫襯又閪痕俾狗屌穿屎眼生著你條咁嘅自閉怪胎又唔痾落坑渠啦

其實最大嘅問題係標題用咗「同」（即係「和」）所致

我哋通常會寫

->光纖之父高錕是一位優秀的校長。 或者
->高錕，光纖之父，是一位優秀的校長。

由上面第二句睇嚟，後面用「是XXXXX」係冇咩太大問題嘅，句式都係通順

但係如果變成兩個人加一個暱稱，就會變成噉樣
->光纖之父高錕和沈祖堯都是校長。

但係用另一個形式就會變得有啲怪
->高錕，光纖之父，和沈祖堯都是校長。

樓主重要喺個暱稱後面少咗個逗號，就變得怪上加怪，之後就會變成
->高錕，光纖之父和沈祖堯都是校長。

所以如果將樓主句嘢改寫成
->李家鼎，鼎爺，如果同霆鋒一齊拍煮食節目會點？

用啲嘢隔開個「同」字，避開呢個情況，可能會好啲

霆鋒 表演極速 落鼓油.

鼎爺應該會頂唔順一刀劈落去

完全封鎖左好耐
乜原來肥絲仲未潛水架？